# سناریوهای نرم‌افزار فری‌لنسر

## سناریو ورود به سایت
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: مشتری
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__: 
    1. کاربران بخش ورود به سایت را انتخاب می‌کنند.
    2. اطلاعات خود را وارد می‌کنند.
    3. سایت اطلاعات آن‌ها را بررسی می‌کند.
    4. در صورت صحت اطلاعات آن‌ها را به بخش خود لینک می‌دهد.
    
## سناریو بحث و گفت‌وگو
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: مشتری و فری‌لنسر
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__:
    1. مشتری و یا فری‌لنسر نرم‌افزار را باز می‌کند
    2. مشتری و یا فری‌لنسر رمز ورود خود را وارد می‌کند.
    3. مشتری و یا فری‌لنسر می‌تواند از بخش جستوجو طرف مقابل را پیدا و انتخاب کند.
    4. مشتری می‌تواند بعد از اینکه فری‌لنسر خود را انتخاب کرد از طریق بخش بحث و گفت‌وگو با وی صحبت کند.
    5. فری‌لنسر می‌تواند بعد از اینکه پروژه را در بخش مشاهده پروژه‌ها مشاهده کرد با مشتری آن پروژه در بخش بحث و گفت‌وگو صحبت کند.
    
## سناریو ساخت پروژه
* __هدف__:سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: مشتری
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__:
    1. مشتری نرم‌افزار را باز می‌کند.
    2. مشتری رمز ورود خود را وارد می‌کند.
    3. مشتری به بخش تعریف پروژه جدید وارد می‌شود.
    4. تمامی نیازمندی‌های خود را از پروژه وارد می‌کند.
    5. مشتری ویژگی‌های اصلی پروژه (شامل مدت زمان برای انجام پروژه، قیمت پیشنهادی و ...) را وارد می‌کند.
    6. گزینه ثبت پروژه را می‌زند.
    7. سیستم صحت اطلاعات پروژه را چک می‌کند.
    8. سیستم میزان موجودی حساب کاربری مشتری را با مبلغ پیشنهادی تطابق می‌دهد. در صورت اینکه موجودی حساب مشتری کمتر از نصف ارزش ریالی پروژه بود سیستم خطا می‌دهد. مشتری می‌خواهد ابتدا افزایش اعتبار دهد.
    9. پیغام "پروژه باموفقیت ثبت شد" نمایش داده می‌شود.
    
## سناریو ثبت نام
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: مشتری و فری‌لنسر
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__:
    1. کاربر برای ثبت نام وارد سایت می‌شود.
    2. کاربر اطلاعات فردی خود را در اختیار سیستم قرار می‌دهد.
    3. کاربر نوع عضویت خود را انتخاب می‌کند که می‌خواهد به عنوان یک فری‌لنسر یا مشتری فعالیت کند.
    4. سیستم برای تکمیل اطلاعات از کاربر شناسه کاربری و رمز عبور می‌خواهد.
    5. ذخیره اطلاعات و ثبت کاربر توسط سیستم.
    6. سیستم پیغام " ثبت کاربر با موفقیت انجام شد" را نمایش می‌دهد.
    7. پرداخت وجه جهت حق عضویت.
    
## سناریو پیشنهاد برای انجام پروژه
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: فری‌لنسر
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__:
    1. فری‌لنسر نرم‌افزار را باز می‌کند.
    2. فری‌لنسر رمز عبور خود را وارد می‌کند.
    3. فری‌لنسر وارد بخش خود می‌شود .
    4. از طریق مشاهده  پروژه‌ها, لیست پروژه‌ها را مشاهده می‌کند.
    5. بر اساس سطح و توانایی خود یک پروژه را انتخاب می‌کند .
    6. برای انجام پروژه پیشنهاد می‌دهد.

## سناریو انتخاب فری‌لنسر
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم‌افزار فری‌لنسر را برای مشتری نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: مشتری
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار فری‌لنسر
* __سناریو__:
    1. مشتری نرم‌افزار را باز می‌کند.
    2. مشتری رمز عبور خود را وارد می‌کند.
    3. مشتری وارد قسمت خود می‌شود.
    4. به بخش پروژه‌های ساخته شده می‌رود.
    5. یکی از پروژه‌هایی که قبلا آن را ایجاد کرده انتخاب می‌کند.
    6. به قسمت پیشنهادات پروژه می‌رود.
    7. فری‌لنسر خود را انتخاب می‌کند.